<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<comments>
	<comments>
		<data>
			<id value="tribune" />
			<summary value="L’Anatothérapie est là. Tout simplement. Vivez." />
			<comment value="L’Anatothérapie est là. Tout simplement. Vivez." />
			<signature value="Article paru dans « La Tribune » - 22 octobre 2004" />
			<attachment value="1" />
		</data>
		<data>
			<id value="giard" />
			<summary value="Hernies cervicales (nuque – omoplates -  colonne)" />
			<comment>Je voudrais remercier sincèrement l’équipe de Mme Potvin pour les bienfaits qu’elle m’a apportés avec l’Anatothérapie.
				
				J’ai 45 ans et je suis un homme très actif, travailleur de la construction et aimant beaucoup le plein air.
				
				Voici une part de ma petite histoire :
				A l’âge d’environ 25 ans on m’a diagnostiqué 2 hernies cervicales inopérables. Les médecins m’ont dit qu’avec le temps les hernies disparaitront.
				
				Après avoir souffert presqu’à tous les ans de douleur très vive à l’endroit de la nuque. Voici que cet hiver en pratiquant une de mes activités, je fais une très mauvaise chute sur la glace, en tombant sur le côté droit (épaule, omoplate, hanche).
				Ayant du mal à me relever de ma chute, je continue donc mon activité le reste de la journée de peine et de misère.
				
				Quelques semaines plus tard me voilà dans un piteux état. Incapable de bouger, incapable de dormir, ou manger, d’atroces douleurs à la nuque, au bras et à l’omoplate m’envahissent. 
				
				Avec mes expériences antérieures de toutes sortes : physio, ramancheur, acuponcteur, charlatant … et j’en oublie sûrement, seule la souffrance était au rendez-vous.
				Mais voila que dernièrement mon compagnon de plein air ‘’Fern’’ pour ne pas le nommé me propose de rencontrer quelqu’un qui pourra me soulager…. SANS SOUFFRANCE
				
				Très sceptique, je me suis dit encore quelqu’un qui va me coûter un bras pis une jambe et que seul le temps arrangera les choses comme d’habitude.
				Et bien, croyez le ou non à ma grande surprise j’ai accepté de rencontrer cette personne, puis j’ai commencé les traitements proposés par celle-ci.
				
				Résultats :
				
				1ere semaine = encore beaucoup de douleur à la nuque, au bras et à l’omoplate, mais je commence à bouger légèrement. 
				2e semaine  = la douleur diminue encore mais incapable de fonctionner.
				3e semaine  = de mieux en mieux je commence à dormir et à manger
				4e semaine  = ‘’ MIRACLE’’ je fonctionne 
				
				Aujourd’hui après seulement 1 mois et demi je suis prêt à retourner au travail sans crainte et surtout sans douleur.
				
				La persévérance, le professionnalisme, la qualité des traitements, la générosité, l’amour et la super équipe de Mme Potvin ont fait en sorte que mon état de santé s’est amélioré et mieux qu’auparavant.
				
				Je voudrais lever mon chapeau à la technique de pointe  ‘‘Anatothérapie’’ et j’encourage  fortement tous ceux qui comme moi en ont assez de souffrir inutilement, d’essayer cette technique révolutionnaire .
			</comment>
			<signature value="Merci beaucoup. Mario Giard  avec amour xxx" />
			<attachment value="0" />
		</data>
		<data>
			<id value="alain" />
			<summary value="Hernies discales" />
			<comment>5 mars 2005
			
				C’est grâce à Noëlla que je n’ai plus mal. 

				On avait diagnostiqué 2 hernies discales non opérables et j’étais en arrêt de travail depuis 8 mois étant donné que je conduis un chariot d’élévateur et que j’avais tout le temps les fesses accotées sur le dur.
				
				Grâce à ma belle-mère qui m’adore, elle m’a offert un traitement d’anatothérapie. 
				Après 3 traitements la douleur a disparu. Ça fait que je remercie ma belle-mère tous les soirs, elle m’a donné sa fille et en plus elle m’a guéri.
				
				Je remercie toute l’équipe d’anatothérapie et Francine qui m’avait pris en main car après 3 traitements j’ai été sauvé qu’on peut dire parce que je pensais bien que je ne fonctionnerais plus.
			</comment>
			<signature value="Alain M. Chesterville" />
			<attachment value="0" />
		</data>
		<data>
			<id value="crohn" />
			<summary value="Maladie de Crohn" />
			<comment>Moi, j’ai connu l’anatothérapie par un ami qui m’a même emmenée au centre. J’étais très sceptique car je ne croyais tous les bienfaits qu’il me disait.

				Je me demandais comment la médecine alternative pourrait arranger ma santé là où la médecine traditionnelle ne pouvait le faire.
				
				Les médecins m’avaient diagnostiqué la maladie de Crohn. L’espérance de vie avec cette maladie n’est pas longue et comme mon père est décédé à l’âge de 44 ans de cette maladie, je me suis dit : je n’ai rien à perdre.
				
				Durant le premier traitement, ce fut la première fois depuis 8 ans que ma douleur constante que j’avais au ventre a disparu, j’en ai pleuré de joie.
				
				Avant, tous les matins je prenais tout un cocktail de médicaments pour stabiliser la maladie et enlever les douleurs. Maintenant grâce à l’anatothérapie je ne prends plus de médicaments et je redécouvre des aliments que je ne pouvais pas manger, comme par exemple : les produits laitiers… pis c’est si bon de la crème glacée!
				
				Finalement la maladie n’était que des blocages qui compressaient mes intestins ce qui empêchaient d’avoir une bonne digestion.
				
				Avec le bienfait que l’anatothérapie m’a apporté, j’ai décidé de prendre la formation pour devenir anatothérapeute afin soulager d’autres personnes.
			</comment>
			<signature value="Gabrielle B. 20 ans" />
			<attachment value="0" />
		</data>
		<data>
			<id value="michel" />
			<summary value="Problème au pied" />
			<comment>St-Sauveur-des-Monts
				Québec
				
				Au début des années 80, j’ai eu un accident mineur en jouant au « Racquet Ball ». Je me suis blessé au gros orteil du pied droit. Quelques heures après l’accident je me suis rendu à l’hôpital faire examiner mon pied droit car j’avais une douleur intense, insupportable et le pied était enflé.
				
				Le résultat des examens ne révélait rien de sérieux : peut-être un étirement audacieux d’un ligament ou une éraflure mineure interne. On m’a alors prescrit de me faire des compresses d’eau froide, de me garder le pied en position légèrement élevé et de faire peu d’effort avec le pied jusqu’à ce que l’enflure disparaisse. Quelques jours ont passé et je n’avais plus de douleur et mon pied, quoiqu’un peu fragile, semblait revenir à la normal!
				
				Durant ces années, en plus de pratiquer le sport de «Racquet Ball » je dansais professionnellement et j’avais un emploi qui me demandait d’être debout et de marcher presque sans arrêt pendant de longues heures. J’avais alors besoin que mes pieds soient en santé.
				
				Environ 15 ans (1995-1996) plus tard les effets de ce léger accident semblent refaire surface. Je commence à avoir des douleurs au gros orteil du pied droit. Au début les douleurs venaient et repartaient dépendamment de l’utilisation et des efforts que je portais sur mon pied. Avec les années les douleurs devenaient de plus en plus fréquentes et aussi de plus en plus intenses. Les douleurs me montaient directement au cœur!
				
				Les douleurs nuisaient même au bon déroulement de ma vie quotidienne autant du point de vue social que professionnel. N’en pouvant plus j’ai décidé d’entamer des démarches chez des spécialistes pour les pieds.
				
				Entre temps j’ai arrêté de danser et j’ai accepté de prendre une retraite anticipée.
				
				Quelques semaines plus tard les résultats de mes examens chez les spécialistes me sont parvenus et…
				
				D’UNE PART on me prescrivait le port d’une prothèse en tout temps ce qui éviterait les frottements, les efforts et la pression exercés sur mon orteil dans ma chaussure.
				
				DE L’AUTRE PART on m’offrait de me couper un nerf afin de rendre mon orteil complètement insensible. Cette dernière solution aurait rendu mon orteil incontrôlable.
				
				Il me fallait maintenant prendre une décision et choisir la solution idéale. Je n’en pouvais plus d’endurer cette douleur qui était de plus en plus présente.

				Avant de prendre une décision finale, j’ai eu la chance de renouer contact avec une amie, Nicole. J’ai expliqué à Nicole ma situation et j’en suis arrivé à lui parler de mon problème avec le pied droit. Nicole venait à peine de graduer de l’INSTITUT INTERNATIONAL D’ANATOTHÉRAPIE comme ANATOTHÉRAPEUTE.
				
				Nicole m’a parlé de son ANATOTHÉRAPIE, m’a expliqué brièvement les bienfaits que pourrait m’apporter l’ANATOTHÉRAPIE et m’a invité à la rencontrer pour un essai en me disant tout simplement « Je crois que je peux faire quelque chose pour toi.»
				
				Sans plus d’hésitation j’ai pris rendez-vous avec Nicole. Je dois avouer qu’après le premier traitement d’une durée de 90 minutes j’en voulais à Nicole car, pour quelques minutes,  je croyais qu’elle avait « empiré » la situation à cause des douleurs après ce premier traitement. Mais ce n’était là qu’un effet secondaire indicatif de très courte durée car Nicole avait « touché » le bon endroit et le blocage se rebellait sûrement!
				
				FINALEMENT, et après seulement cinq traitements d’environ 90 minutes chacun intensivement concentrés sur le blocage de l’orteil du pied droit,  LA DOULEUR il n’y en avait plus et j’ai pu recommencer à danser… et à profiter des beaux moments de la vie!
				
				Depuis je ne reçois que des traitements à titre préventifs et relaxants!
				
				MERCI  Nicole,
				BRAVO  pour l’ANATOTHÉRAPIE
			</comment>
			<signature value="Michel C." />
			<attachment value="0" />
		</data>
		<data>
			<id value="nathalie" />
			<summary value="Vertiges et perte d’équilibre vaincus par l’Anatothérapie" />
			<comment>Tout a débuté en mars 2006, lorsqu’un matin je me suis levée plus fatiguée qu’habituellement.   À cette période j’occupais un poste d’administratrice de succursale, alors beaucoup de stress et de responsabilité. Ce matin là, je suis à mon poste, je reçois un appel, je suis débout pour y répondre, quelques secondes après avoir mis fin a cet appel, je suis prise d’un immense vertige avec tension dans le cou, je croyais que je perdrais conscience, eh bien non! Mon employeur me donne congé pour le reste de la journée. Voilà le début de mon enfer.
				
				J’étais prise à vivre avec ce cauchemar plusieurs fois par jour. En  juillet 2006, je me décide donc d’aller voir un médecin qui se rend compte  que je suis très tendue (tension au niveau de la nuque et des trapèzes et j’en passe…) Le médecin s’inquiète un peu de mes vertiges, alors elle décide donc de me faire passer un IRM de la tête avec le résultat que tout est bien. Je consulte à nou-veau  mon médecin qui me prescrit des antidépresseurs que je refuse d’ailleurs de prendre.
				
				Je consulte un nouveau  médecin, il me dit la même chose avec prescription d’antidépresseurs, que je refuse une seconde fois… Le temps passe et j’ai toujours mes immenses vertiges. Nous sommes rendus en automne 2006, je suis découragée, mon quotidien est un enfer !  Une amie me conseille un chiropraticien, j’obtiens un rendez-vous, je le vois et il m’avise déjà au départ que je devrais obtenir entre 10 à 15 séances pour commencer à reconnaître un bienfait. Alors j’y crois au départ, mais rien ne change avec toujours  les mêmes vertiges !
				
				Je me tourne vers un ostéopathe qui parvient à peine à retirer mes vertiges. Les séances sont tel-lement douloureuses, pression ici et pression là, j’en sors avec moins de vertiges, mais après plu-sieurs rendez-vous les tensions au niveau du cou et des trapèzes sont encore là et encore pires.  Plus je le consulte, pire sont mes douleurs, le corps complet me fait mal, malgré tout je continue séances après séances, car il me dit que c’est normal. Un jour il me dit qu’il croit que je suis at-teinte de la fibromyalgie. Je suis démolie !
				
				Décembre 2007, je suis littéralement découragée. Je fais des recherches et je tombe par hasard sur un site d’anatothérapie. Quoi ! Anatothérapie, curieuse de nature, je visionne le site qui dit que c’est une technique qui dissout les blocages musculaires… Donc je prends rendez-vous, en mentionnant bien mon parcours.  J’ai un rendez-vous auprès de Mme Potvin, elle a pris le temps de bien faire un bilan de santé et surtout d’être à l’écoute de mon cauchemar. Le temps de m’expliquer la technique de l’anatothérapie, j’ai un premier traitement, dès le lendemain je ressens un peu de bienfait jamais ressenti ailleurs dans d’autres technique, je suis étonnée, donc je garde confiance. Retour pour une deuxième séance, encore mieux, après quelques séances, je voyais enfin la fin de mon cauchemar. Quel soulagement ! Cette technique est venue à mon aide, sans pression, sans craquement et tout ça simplement en douceur. 
				
				Alors un immense MERCI à vous Mme Potvin et votre équipe pour ce beau cadeau du ciel de vous avoir connu et surtout d’avoir mis fin à cet enfer que je vivais au quotidien. Merci encore une fois et tout le monde devrait connaître un jour l’anatothérapie,  je vous le dis !  Le vivre c’est l’adopter  pour la vie.
			</comment>
			<signature value="Nathalie Chesnichesky" />
			<attachment value="0" />
		</data>
	</comments>
</comments>