<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<history>
	<history>
		<data>Madame Noëlla Potvin, fondatrice de l’ANATOTHÉRAPIE a développé la technique de déblocages musculaires. Cette technique qui combine la palpation digitale et un appareil appelé vibromasseur intégré à la main du thérapeute ne cause aucune douleur à la personne qui reçoit les traitements 
		
			Cette technique révolutionnaire qui a été exploré par Madame Noëlla Potvin depuis 1985 au fur et à mesure de ses expériences dans les traitements auprès de nombreux clients avec des résultats extraordinaires sur leur santé, encourage Madame Potvin à consolider sa technique à son centre de relaxation santé qui deviendra plus tard le Centre d’Anatothérapie Professionnelle.
			
			De 1985 à 1995, le développement de la nouvelle technique s’effectue au fur et à mesure des expériences de la fondatrice dans le traitement des clients.
			C’est en regardant une planche du squelette humain et de son système musculaire qu’elle a été inspirée. Il y était écrit « anatomie » au bas de l’affiche pourtant elle lisait « anatothérapie ».

			En 1990, le Centre d’Anatothérapie Professionnelle est enregistré.

			En 1996, l’Institut International d’Anatothérapie est incorporé et devient le seul établissement d’enseignement en anatothérapie. 
			Il est enregistré et accrédité comme établissement d’enseignement reconnu par le Ministère du Revenu du Québec et l’Agence du revenu du Canada.
			
			L’Institut a formé plus de 100 anatothérapeutes à ce jour.
		</data> 
	</history>
	
	<discovery author="Mme Noëlla Potvin">
		<data value="Madame Potvin a plusieurs formations en médecine traditionnelle. Au fil des ans, elle acquiert diverses formations en médecine alternative, en autre la massothérapie qu’elle commence à exercer en 1985." />
		<data value="Malheureusement, suite au cumul de plusieurs emplois et à un horaire de travail surchargé, elle commence à souffrir d’angines de poitrine à répétition et doit cesser toute activité.  En se soignant elle-même près du cœur à l’aide d’un vibromasseur (déjà utilisé dans d’autres techniques de massothérapie), madame Potvin découvre une nouvelle technique de soins qu’elle nommera par la suite: anatothérapie." />
		<data value="Sans être pleinement consciente de sa découverte, madame Potvin demande à ses clients en massothérapie la permission d’utiliser la même approche pour leur traitement.  Les résultats sont surprenants et les clients ravis.  De 1985 à 1995, le développement de la nouvelle méthode s’effectue au fur et à mesure de ses expériences dans le traitement de ses clients." />
		<data value="Rapidement cette approche a été la seule utilisée par la pionnière et les résultats probants des traitements sur la santé de ses clients ne se font pas attendre et l’encouragent à consolider sa technique.  Rien ne tient donc du miracle sauf la grande efficacité de la technique développée. Grâce à sa connaissance des différents systèmes du corps humain acquise par ses diverses formations, et à sa ténacité en notant ses constatations lorsqu’elle traite ses clients, elle découvre que les blocages musculaires révèlent les problèmes de santé." />
		<data value="Cette technique révolutionnaire répare les blocages musculaires. En effet, la palpation digitale combinée à l’action du vibromasseur intégré à la main, contribue à détecter puis à éliminer les masses situées un peu partout sur le corps humain et ce, selon chaque personne et chaque problème de santé. L’anatothérapie enraye la douleur, active la circulation, supprime le stress et régénère le corps. Elle aide aussi à éliminer les causes des problèmes de santé des personnes de tous les âges." />
		<data value="Comme sa clientèle grandit constamment, madame Potvin fonde l’Institut International d’Anatothérapie pour enseigner son art et aujourd’hui, plusieurs anatothérapeutes oeuvrent dans plusieurs régions du Québec. Madame Potvin a de plus entamé les démarches pour faire connaître et développer sa technique aux États-Unis et en France. Son but ultime : la reconnaissance de l’anatothérapie par les différents intervenants du domaine de la santé et travailler de concert avec la médecine traditionnelle." />
	</discovery>
	
	<founderBiography>
		<desc>Certaines histoires de vie sont inspirantes. Les unes pour les drames qu’on y a surmontés, les autres grâce aux événements fantastiques qui les ont illuminées. Enfin, il y a ces histoires qui, si on les regarde de près, nous forcent à croire que tout était écrit d’avance. Celle de Noëlla Potvin fait partie de celles-là.</desc>
		
		<anchors>
			<a href="#childhood" text="L’enfance" />
			<a href="#family" text="La famille" />
			<a href="#training" text="La formation" />
			<a href="#destiny" text="Le destin, encore" />
			<a href="#discovery" text="Découverte au hasard" />
			<a href="#dream" text="La réalisation d’un rêve" />
			<a href="#technique" text="Enfin un nom pour une technique révolutionnaire" />
			<a href="#future" text="L’avancement et l’avenir de l’anatothérapie" />
		</anchors>
		
		<block title="L'enfance" anchor="childhood">
			<p>Noëlla Potvin est née à Farnham, en décembre 1940. Son père, Charles-Édouard Potvin, était le plus important producteur laitier de la région. Sa mère, Germaine Bessette, s’occupait de la famille constituée de 10 enfants, 5 garçons et 5 filles. Ajoutons une saveur mystique à l’histoire : Germaine Bessette était la petite cousine d’Alfred Bessette, dit le frère André, le célèbre thaumaturge dont la vie est intimement liée à l’histoire de l’Oratoire Saint-Joseph de Montréal.</p>
			<p>Noëlla Potvin sait dès son très jeune âge ce qu’elle veut faire quand elle sera grande : elle veut devenir médecin ou infirmière. Appuyée par des parents qui valorisent grandement les études, elle parvient avec succès à compléter sa douzième année.</p>
			<p>Tout semble tracé pour la poursuite de ses études lorsque sa mère éprouve de sérieux problèmes de santé. On devine la suite, Noëlla est forcée de mettre ses rêves de côté pour prodiguer les soins nécessaires à la reconstruction d’une santé pour sa mère. Elle dut abandonner ses études, son destin semblait changé à jamais. Pourtant l’histoire avait prévu d’autres revirements.</p>
		</block>
		
		<block title="La famille" anchor="family">
			<p>En 1961, Noëlla se marie et fonde sa propre famille. Son quotidien est bien rempli. L’éducation et les soins à apporter à sa petite famille qui compte rapidement trois filles. Le travail sur la terre de son mari et de son beau-père demande aussi son lot d’énergie. Et finalement, Noëlla fait du travail de secrétariat à la commission scolaire de la région. Pourtant, le goût de la médecine est toujours aussi omniprésent à son esprit. L’appel est insistant.</p>
			<p>Force est de se demander si la détermination et la persévérance héritées de son père viendront à bout de tout ce qui semble vouloir éloigner Noëlla Potvin de son rêve.</p>
			<p>Femme déterminée et volontaire, c’est par défi que Noëlla Potvin deviendra en 1975 la première huissière du Québec. Elle poursuivra avec succès ses fonctions d’huissière de justice pendant 10 ans, tout en continuant d’élever sa famille.</p>
		</block>
		
		<!-- TODO: block "la formation" -->
		
		<block title="Le destin, encore" anchor="destiny">
			<p>En 1985, elle cumule quatre emplois : elle pratique la massothérapie et la réflexologie à domicile, elle est préposée dans une résidence pour personnes âgées, elle est toujours huissière et travaille les fins de semaine dans un restaurant. Ce régime la clouera bientôt au plancher. Noëlla Potvin fait de l’angine à répétition et son rythme de vie n’est en rien pour l’aider. Ses «pilules de nitro» ne la quittent plus.</p>
			<p>L’angine est une douleur ressentie dans la poitrine et pour cette raison, on l’appelle parfois angine de poitrine. Elle est causée par un apport insuffisant de sang au muscle cardiaque. L'angine est déclenchée par l'effort et soulagée par le repos. Par exemple, une personne qui souffre d’angine pourra ressentir cette douleur à la poitrine après avoir fait des efforts. Si elle s’assoit quelques minutes, ses malaises disparaîtront, mais ils réapparaîtront si elle reprend ses efforts.</p>			
			<p>Rien ne justifie l’état de santé de Noëlla. Pas de diabète, pas d’hypertension artérielle, ni de cholestérol. Toutes ces maladies auraient pu être responsables de son angine. Dans le cas de Noëlla Potvin, le médecin traitant est formel : elle doit cesser toute activité. Il lui laisse trois jours pour réfléchir. Si elle ne l’écoute pas, il ferme son dossier et elle doit se trouver un autre médecin.</p>			
			<p>De retour à la maison, Noëlla est défaite. Découragée, fatiguée, elle pleure tout son soûl. Installée dans une chaise berçante, elle saisit un vibromasseur qu’elle utilise dans d’autres techniques de massothérapie et se masse près du cœur, là où elle sent habituellement l’oppression, la douleur. De son propre aveu, elle tente du même coup d’apaiser sa grande tristesse en se berçant et en priant. Noëlla Potvin est une femme croyante. Une femme d’espoir.</p>			
		</block>
		
		<block title="Découverte inespérée" anchor="discovery">
			<p>C’est la première fois qu’elle a recours au vibromasseur pour effectuer un massage près de son cœur et pour tenter de soulager son mal. À l’aide des deux doigts qu’elle utilise pour effectuer le massage, elle remarque des masses dans le muscle situé près de son cœur. Intriguée, elle persiste à masser la région.</p>
			<p>C’est rempli d’espérance qu’elle s’applique à faire quotidiennement des massages de la région de son cœur. Forcée par sa maladie, elle a dû abandonner ses fonctions d’huissière et de préposée aux soins des personnes âgées. Elle en avise son médecin qui croit alors qu’elle a abandonné toute forme de travail.</p>
			<p>Lentement mais sûrement, elle remarque que les masses diminuent. Au fil des jours, elle retrouve la forme. Les douleurs sont moins fréquentes et l’intensité a diminué. Un mois et demi plus tard, elle constate la disparition complète de ses masses et du besoin de prendre de la nitroglycérine.</p>
			<p>Les examens médicaux qui avaient conduit madame Potvin à cesser de travailler ont été refaits. Plus aucun signe d’angine n’est apparent alors qu’un mois et demi auparavant, Noëlla ne pouvait même plus faire une simple marche de santé. Elle ne le réalise pas encore, mais une nouvelle technique de soin vient de naître.</p>
		</block>
		
		<block title="La réalisation d’un rêve" anchor="dream">
			<p>Sans être pleinement consciente de sa découverte, Noëlla demande à ses clients en massothérapie la permission d’utiliser la même approche pour leur traitement. Les résultats sont surprenants et les clients sont ravis. Nous en étions alors aux balbutiements de cette technique.</p>
			<p>De 1985 à 1995, le développement de la nouvelle technique s’effectue au fur et à mesure de ses expériences dans le traitement de ses clients. Rapidement, cette approche a été la seule utilisée par la pionnière. Elle passait pratiquement pour une guérisseuse. Pourtant, pour Noëlla Potvin, il s’agit bien d’une technique, purement et simplement. Ce sont les résultats probants des traitements sur la santé de ses clients qui l’encouragent à consolider sa technique. Rien ne tient donc du miracle sauf la grande efficacité de la technique développée et qui n’a toujours pas de nom. En 1990, le Centre d’Anatothérapie Professionnelle est enregistré.</p>
		</block>
		
		<block title="Enfin un nom pour une technique révolutionnaire" anchor="technique">
			<p>C’est en regardant une planche du squelette humain et de son système musculaire qu’elle a été inspirée. Il y était écrit « anatomie » au bas de l’affiche pourtant elle lisait « anatothérapie ». Après quelques instants, se rendant compte de sa méprise, elle comprend qu’elle vient de trouver le nom à donner à sa technique. Au début de l’année 1996, elle obtient ses droits d’auteur pour l’anatothérapie.</p>
			<p>Sa clientèle est devenue beaucoup trop importante pour réussir seule à la servir. À nouveau, la vie la bouscule et elle est devant un constat : elle doit trouver de l’aide. Noëlla forme alors des personnes pour répondre aux besoins de sa clientèle grandissante. Sans en être consciente, les débuts de son école de formation se faisaient sous ses yeux. En 1996 le Centre d’Anatothérapie Professionnelle était officiellement ouvert.</p>
			<p>C’est grâce à la formation des deux premières élèves du Centre que son approche prend un virage plus technique. L’enseignement a forcé la fondatrice de la technique d’anatothérapie à la rendre plus systématique qu’intuitive. En 1996, l’Institut International d’Anatothérapie est incorporé.</p>
			<p>Sa connaissance des systèmes squelettique, musculaire, circulatoire et nerveux, et de l’anatomie par ses diverses formations, notamment en massothérapie, lui permet de repérer facilement les masses qui ne correspondent pas à des masses osseuses. Elle comprend que les systèmes circulatoires et nerveux ne peuvent fonctionner adéquatement quand des masses obstruent les muscles. Elle poursuit ses constatations en notant et en traitant ses clients. Elle relève les faits comme lorsqu’on fait un inventaire. Elle peut établir que la situation des blocages musculaires révèle les problèmes de santé.</p>
		</block>
		
		<block title="L’avancement et l’avenir de l’anatothérapie" anchor="future">
			<p>L’Institut International d’Anatothérapie est reconnu par les gouvernements fédéral et provincial et a formé à ce jour plus de 100 anatothérapeutes.</p>
			<p>La fondatrice Mme Noëlla Potvin a mis sur pied la Corporation des anatothérapeutes, Son but ultime est la reconnaissance de l’Anatothérapie par les différents intervenants du domaine de la santé.</p>
			<p>Non, Noëlla Potvin n’a pas encore écrit le dernier mot de son histoire !</p>
		</block>
	</founderBiography>
	
	<professionalTraining>
		<data>En 1996 l’INSTITUT INTERNATIONAL D’ANATOTHÉRAPIE INC. a été légalement constitué et devient le seul établissement d’enseignement en anatothérapie. 
			Il est enregistré et accrédité comme établissement d’enseignement reconnu par le Ministère du Revenu du Québec et l’Agence du revenu du Canada et les coûts de formation sont déductibles d’impôt.

			L’école de formation des anatothérapeutes est en service sous l’autorité de Madame Noëlla Potvin, fondatrice.
	
			C’est grâce à la formation professionnelle de plusieurs élèves que cette nouvelle technique prend un virage plus structuré par un programme de cours établis.
	
			De 1996 à aujourd’hui, plus de 100 anatothérapeutes ont été formés et gradués à L’Institut International d’Anatothérapie.
		</data>
	</professionalTraining>
	
	<otherInformation>
		<data>
			<title value="Un nom pour la technique" />
			<value value="[b]L’ANATOTHÉRAPIE[/b] : un nouveau nom est donné, les droits d’auteur ont été enregistré et déposé en 1996." />
		</data>	
	
		<data>
			<title value="[br][br]C.D.A.Q.  CORPORATION DES ANATOTHÉRAPEUTES DU QUÉBEC INC." />
			<value value="La Corporation des Anatothérapeutes du Québec Inc. à été légalement constitué en date du 1 mai 2007." />
		</data>
		<data>
			<title value="MISSION DE LA C.D.A.Q." />
			<value value="La CDAQ a pour mission de protéger les anatothérapeutes et le public." />
		</data>
	</otherInformation>
</history>
